Politique de vie privée (juin 2022)
-----------------------------------

Les Galeries Lafayette attachent une grande importance à la protection de vos données personnelles et au respect de votre vie privée.

La présente politique vise à vous informer de nos pratiques concernant la collecte, le traitement et le partage des données que vous nous fournissez en magasin et/ou via nos sites internet.

Par Galeries Lafayette on entend la société Galeries Lafayette Management, dont le siège social se situe 27 rue de Châteaudun – 75009 Paris, ainsi que de l’ensemble des sociétés exploitant les magasins et sites internet sous enseigne Galeries Lafayette filiales ou affiliées de la société Galeries Lafayette Management - GLM (ci-après les « Galeries Lafayette »).

Préambule
---------

Nous considérons que vos données personnelles constituent des données confidentielles auxquelles nous apportons une vigilance particulière.

Sont des données personnelles toutes données permettant de vous identifier directement ou indirectement, notamment votre nom, votre sexe, votre âge, votre adresse postale, votre n° de téléphone, votre adresse e-mail, votre adresse IP, ainsi que toutes autres données communiquées directement par vous, notamment sur notre site internet ou générées par votre navigation ou les contacts que nous pouvons avoir avec vous soit en magasin soit via nos services clients.

Conformément aux obligations légales et réglementaires, nous recueillons, utilisons, partageons et conservons ces informations dans des conditions de sécurité renforcées et selon des durées limitées dans le temps, proportionnelles aux finalités pour lesquelles vous nous les avez communiquées.

1\. Collecte des données
------------------------

Vous nous faites confiance pour le traitement de vos données et nous tenons à être transparents sur la manière dont nous les recueillons.

Nous collectons les données que vous fournissez lorsque vous avez recours à nos services en magasin et/ou en ligne notamment, lorsque vous :

● Naviguez et consultez nos sites ;

● Créez un compte client ;

● Adhérez à nos services, abonnements et/ou programmes notamment de fidélité ;

● Souscrivez et/ou participez à notre service de cagnotte en ligne.

● Présentez votre carte de fidélité ;

● Sollicitez une carte de crédit Cofinoga ;

● Ajoutez des produits dans votre panier d’achat ;

● Effectuez une commande ou une demande de retour sur nos sites ;

● Vous inscrivez aux newsletters ou aux alertes des Galeries Lafayette / BHV ;

● Contactez notre service client ;

● Utilisez le wifi dans nos magasins ;

● Posez une question ou répondez à une question sur le chat communautaire ;

● Participez à un jeu ou à un concours ;

● Remplissez un formulaire de saisie d’informations, tel qu’un questionnaire ou un sondage.

En aucun cas nous ne collectons l'adresse e-mail des visiteurs de manière automatique sans que ces derniers ne nous la communiquent délibérément. Dans l'éventualité où certaines rubriques s'adresseraient plus particulièrement à des enfants de moins de 15 ans et leur offriraient la possibilité de nous transmettre des données personnelles (inscription à un jeu ou à un concours, par exemple), nous leur demandons de recueillir préalablement l'autorisation de leurs parents.

Par ailleurs, certaines informations demandées dans les bons de commande et les formulaires ont un caractère obligatoire et sont signalées par un astérisque. Leur collecte est essentielle au traitement de votre demande. Par conséquent, à défaut de réponse, nous ne serons pas en mesure de donner suite à votre demande.

2\. Nature de données et finalités du traitement des données
------------------------------------------------------------

Le responsable de traitement est la société Galeries Lafayette Management, société mère de la branche Grands Magasins qui agit tant pour son compte que pour celui de ses filiales de vente/de service exploitant les enseignes Galeries Lafayette (Magasins Galeries Lafayette, Galeries Lafayette Haussmann, Galeries Lafayette la cagnotte, Restauration Galeries Lafayette, Galeries Lafayette Outlet) ainsi que pour les Société affiliées exploitant les magasins à enseigne Galeries Lafayette et acceptant le programme de fidélité des Galeries Lafayette.

Les informations recueillies vous concernant nous permettent de gérer, de faciliter vos achats, de mieux vous connaitre pour vous adresser des offres ciblées et ainsi d’améliorer et personnaliser nos services.

Nous utilisons vos données personnelles en fonction des finalités pour lesquelles vous nous les avez transmises, lesquelles reposent sur l’un ou plusieurs des fondements légaux suivants:

● L’exécution des services que nous vous proposons ;

● Votre consentement ;

● Nos intérêts légitimes ;

● Une obligation légale, réglementaire, judiciaire ou administrative.

Le tableau ci-dessous présente les données que nous sommes susceptibles de collecter, les façons dont nous les utilisons, ainsi que l’objectif attendu et intérêts légitimes.

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Données personnelles** | **Finalités** | **Bases légales** |
| **Civilité /Nom / prénom** | \- Fournir le produit ou le service à la personne nommément éligible (ex: programme de fidélité, conseiller de vente personnalisé, commande, service de cagnotte).<br><br>\- Améliorer nos services et votre expérience client<br><br>\- Personnaliser nos communications<br><br>\- Établir un document nominatif : une facture ou une garantie... <br><br>\- Participation à un jeu concours<br><br>\- Réaliser des analyses statistiques | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |
| **Adresse postale** | \- Vous identifier<br><br>\- Expédier et livrer vos commandes<br><br>\- Établir un document nominatif : une facture ou une garantie...<br><br>\- Vous contacter et vous adresser des documents vous concernant<br><br>\- Gérer votre participation à un jeu concours: envoi des dotations.<br><br>\- Le cas échéant, vérification du domicile par l'organisme de crédit ou par toute autorité administrative compétente ( détaxe).<br><br>\- Réaliser des analyses statistiques | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services<br><br>\- Obligation légale |
| **Adresse e-mail** | \-- Vous identifier<br><br>\- Vous contacter<br><br>\- Vous informer<br><br>\- Vous inviter à des événements<br><br>\- Vous adresser des sollicitations commerciales si vous y avez consent | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services<br><br>\- Consentement |
| **Opt in via case à cocher ou optin réseaux sociaux** | \- Vous adresser des sollicitations commerciales si vous y avez consenti .<br><br>\- recevoir des sollicitations commerciales de la part de nos marques partenaires si vous y avez consenti.<br><br>\- Échanger avec vous via la messagerie instantanée | \- Consentement |
| **N° de téléphone mobile et/ou fixe** | \- - Vous identifier<br><br>\- Vous contacter, vous informer<br><br>\- Améliorer votre expérience client<br><br>\- Vous adresser des sollicitations commerciales si vous y avez consenti | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services<br><br>\- Consentement |
| **Date de naissance / Age** | \- Identifier les clients homonymes<br><br>\-Déterminer votre minorité/majorité<br><br>pour la délivrance de produit ou<br><br>service<br><br>\- Améliorer votre expérience client<br><br>\- Réaliser des analyses statistiques<br><br>\- Vous connaître | \- Intérêt légitime, améliorer nos services<br><br>\- Obligation légale<br><br>\- Exécuter une obligation légale |
| **Préférences communiquées** | \- Mieux vous connaître<br><br>\- Vous proposer des offres<br><br>commerciales et avantages<br><br>personnalisés | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Informations de paiement /Données bancaires** | \- Enregistrer vos paiements de manière sécurisée<br><br>\- Vous rembourser<br><br>\- Faciliter le parcours client<br><br>\- Analyses pour lutter contre les fraudes | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, prévenir et détecter les<br><br>activités frauduleuses, les abus et les<br><br>atteintes à la sécurité |
| **Identifiants Client/ Fidélité** | \- Vous identifier<br><br>\- Vous attribuer vos points ou bon<br><br>d’achat de fidélité<br><br>\- Gestion du programme de<br><br>fidélité<br><br>\- Suivre la relation client & accélérer<br><br>le temps de traitement du dossier. | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |
| **Données d’achat** | \- Vous attribuer vos points ou bon<br><br>d’achat de fidélité<br><br>\- Gestion du programme de<br><br>fidélité<br><br>\- Vous faire des suggestions<br><br>personnalisées de produits<br><br>\- Gérer vos commandes<br><br>\- Permettre les retours & remboursements<br><br>\- Etablir les factures /justificatifs de garanties<br><br>\- Analyses pour lutter contre les fraudes | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |
| **Historique de contact** | \- Suivre la relation client & accélérer<br><br>le temps de traitement du dossier.<br><br>\- Améliorer nos services et votre<br><br>expérience client<br><br>\- Analyses pour lutter contre les<br><br>fraudes | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |
| **Données de connexion** | \- Suivre la relation<br><br>\- Permettre la finalisation d’une<br><br>commande | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, améliorer nos services |
| **Mot de passe** | \- Permettre et sécuriser votre<br><br>connexion | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime, prévenir les abus<br><br>et les atteintes à la sécurité |
| **Copie d’une pièce d’identité/ justificatif de domicile** | \- Vérifier une identité<br><br>\- Analyses pour lutter contre les<br><br>fraudes | \- Exécuter un contrat<br><br>\- Intérêt légitime,<br><br>\- Obligation légale<br><br>\- Lutter contre la fraude |

3\. Transmission des données personnelles à des tiers
-----------------------------------------------------

Vos données personnelles, recueillies au sein des magasins à enseigne Galeries Lafayette et/ou à travers nos sites internet, peuvent être transmises à des tiers dans les limites prévues par les dispositions en vigueur et conformément à la présente politique.

Sont considérées comme tiers toutes sociétés autres que la société GALERIES LAFAYETTE MANAGEMENT ou que les sociétés filiales ou affiliées exploitant des magasins à enseigne Galeries Lafayette pour lesquelles elle intervient (ci-après les « Tiers »).

Ces Tiers sont :

3.1 Sociétés du Groupe Galeries Lafayette
-----------------------------------------

Afin de mieux connaître notre clientèle et de vous faire bénéficier d'offres commerciales appropriées, vos données personnelles peuvent être transmises à d’autres entités du Groupe Galeries Lafayette tel que lesautres Sociétés du Groupe Galeries Lafayette qui regroupe notamment :

o Société Anonyme des Galeries Lafayette

o BHV Exploitation

o 1001 Listes

o Louis Pion Royal Quartz

o BazarChic

o Galeries Lafayette DEUTSCHLAND

o Galeries Lafayette Luxembourg

o La Redoute

o Bape France o Mauboussin

o Eataly Paris Marais

3.2 Partenaires commerciaux
---------------------------

Vos données personnelles peuvent être transmises à nos partenaires commerciaux et plus particulièrement les sociétésexploitant les marques de produits et services proposés à la vente dans les magasins et sites internet Galeries Lafayette, pour effectuer un traitement en lien avec un achat ou une demande de service ( suivi de commandes, de garantie, SAV) et dans les mêmes finalités que ce à quoi vous nous y avez autorisé.

Nos partenaires commerciaux sont également susceptibles de vous adresser des sollicitations commerciales dans le cadre d’opérations événementielles ou de partenariat afin de communiquer sur les événements et partenariats et/ou sur leurs produits et services dans le cas où vous y avez expressément consenti.

Nos partenaires commerciaux ne sont pas autorisés à utiliser ces données à d’autres fins.

3.3 Sous-traitants
------------------

Vos données personnelles peuvent être transmises à des prestataires externes qui les traitent pour notre compte, selon nos instructions, notamment dans le cadre du paiement en ligne, de l’expédition des commandes, de publicité, programme de fidélité et/ou parrainage, de la sécurité des systèmes informatiques ou encore dans le cadre de statistiques et d’enquêtes.

La transmission de vos données à nos sous-traitants est encadrée afin de garantir la sécurité de vos données.

Il s’agit notamment des sociétés tierces fournissant des services de support, des établissements financiers, des entités luttant contre la fraude, des prestataires de services technologiques, logistiques, de transport et de livraison, services clientèle et/ou services analysant les transactions réalisées dans les magasins Galeries Lafayette ou sur nos sites internet afin d'offrir aux utilisateurs les garanties nécessaires pour des opérations commerciales.

3.4 Autorités étatiques
-----------------------

Afin de nous conformer à des obligations légales, réglementaires, judiciaires ou administratives ou de répondre à des demandes des autorités administratives et judiciaires, nous pouvons être amenés à communiquer vos données à ces autorités à chaque fois que nous sommes juridiquement tenus de le faire.

4\. Transfert des données personnelles en dehors de l'Union Européenne
----------------------------------------------------------------------

Vos données personnelles sont traitées et hébergées sur des serveurs situés en Union Européenne ; toutefois, il est possible ponctuellement et de façon exceptionnelle que celles-ci soient transférées à un sous-traitant dont les serveurs sont situés dans un pays tiers à l’Union Européenne.

Le cas échéant nous prendrons toutes les mesures nécessaires afin de garantir la sécurité de vos données et le respect des obligations légales et réglementaires notamment par la signature de clauses contractuelles types. Nous nous assurerons notamment qu’elles soient protégées de la même manière que si elles étaient utilisées au sein de l’Union européenne.

5\. Durée de conservation des données
-------------------------------------

Clients :

Nous conservons les données pendant la durée de notre relation commerciale et au maximum 5 ans après la dernière interaction avec le Client.

Prospects :

Nous conservons les données au maximum 3 ans après la dernière interaction avec le prospect ayant manifesté un intérêt pour nos produits et/ou services.

Outre la durée de conservation de vos données, celles-ci ne seront plus utilisées pour vous adresser des sollicitations commerciales via email et ou sms au-delà d’une durée de trois ans à compter de votre dernière interaction avec nous, c’est-à-dire notamment soit :

● Votre dernière commande sur notre site ou achat dans l’un de nos magasins ;

● Votre dernière connexion au compte client ou compte fidélité ;

● Votre dernière communication avec le service client ;

6\. Droits des personnes concernées
-----------------------------------

L’utilisation de vos données est possible soit en raison de l’exécution et du suivi de nos relations contractuelles, soit parce que vous y avez expressément consenti ( ex: adresser des sollicitations commerciales), et pour répondre à nos intérêts légitimes ou à une obligation légale.

Toutefois, à tout moment, vous disposez d’un droit d’accès, de portabilité, de rectification et d’effacement de vos données ou de limitation de leur traitement. Vous pouvez exercer ces droits soit :

1- directement à partir de votre espace client :

Lorsque vous êtes connecté à votre compte client sur notre site, vous pouvez toujours vérifier et mettre à jour les informations vous concernant en accédant aux services de la page « MON COMPTE » > « MES DONNÉES

PERSONNELLES » > « MODIFIER ». Les informations enregistrées dans votre compte sont stockées jusqu’à ce que ce dernier soit supprimé, sauf si vos données ne sont plus nécessaires à l’exécution de nos services.

2- directement en magasin :

Lorsque vous ne disposez pas de compte client sur notre site mais que vous êtes adhérent au programme de fidélité Mes Galeries, vous pouvez demander la vérification et la mise à jour des informations vous concernant dans notre fichier client auprès de notre personnel en magasin.

3- par email ou courrier :

Vous pouvez exercer votre droit d'accès, de portabilité, de rectification et de suppression des données vous concernant dans les conditions prévues par les dispositions légales et réglementaires en faisant la demande par courrier auprès de :

GALERIES LAFAYETTE - Correspondant CNIL - TSA 23 000 27 rue Châteaudun - 75 009 PARIS ou par e-mail à l'adresse : [re](mailto:relaiscil@galerieslafayette.com)[laiscil@galerieslafayette.com](mailto:relaiscil@galerieslafayette.com) .

Vous pouvez également vous opposer, pour des motifs légitimes, à ce que vos données personnelles soient traitées ou conservées dans nos fichiers.

En matière de prospection commerciale, vous pouvez exercer votre droit d’opposition au traitement de vos données sans avoir à justifier d'un motif légitime. Si vous nous avez donné votre consentement pour que nous puissions utiliser vos données, par exemple, afin de vous envoyer des newsletters, vous pouvez retirer votre consentement à tout moment.

Si, pour quelque raison que ce soit, vous considérez que notre réponse n’est pas satisfaisante, vous pouvez introduire une

réclamation auprès de la CNIL (Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés), chargée de veiller à la protection des données personnelles sur le territoire français.

7\. Sécurité informatique
-------------------------

**7.1 Principe général**

Nous mettons en œuvre toutes les mesures techniques et organisationnelles appropriées pour assurer la sécurité, l’intégrité et la confidentialité de vos données personnelles et prévenir toute éventuelle destruction, perte, altération, divulgation, intrusion ou accès non autorisé à ces données, de manière accidentelle ou illicite

**7.2 Sécurité des transactions**

Nous apportons une attention maximale aux questions de sécurité concernant le paiement en ligne ou en magasin. Le cryptage est un moyen indispensable pour assurer un niveau de sécurité élevé des transactions sur notre site. Nous avons adopté le procédé de cryptage SSL pour protéger toutes les données liées aux informations personnelles et aux moyens de paiement.

Dans toutes les zones sécurisées dans lesquelles l’adresse URL de galerieslafayette.com commence par https:// (où le "s" signifie sécurisé), les informations sont cryptées et donc protégées avant leur transfert via Internet.

Vos données bancaires sont cryptées et transmises dans un environnement totalement sécurisé à notre banque. Elles ne sont en aucun cas conservées.

En outre, avec le système SIPS de la société OGONE, partenaire des Galeries Lafayette, votre numéro de carte bancaire ne transite pas en clair sur internet, ceci grâce au codage SSL. Vous pouvez donc réaliser vos achats en toute sécurité.

Concernant le service Galeries Lafayette La Cagnotte, l’établissement partenaire est S-money, filiale de Natixis. Cet établissement est le seul destinataire des données bancaires et des sommes cagnottées.

**7.3 Gestion des failles de sécurité**

Nous avons défini une procédure de prévention, de gestion, de remédiation des failles de sécurité et de notification des violations de données à caractère personnel, conformément aux dispositions légales et réglementaires. Cette procédure nous permet d’appréhender efficacement les vulnérabilités et les éventuelles violations de données personnelles.

Nous nous engageons à notifier les cas de violation des données à caractère personnel dans les meilleurs délais et, si possible, 72 heures au plus tard après en avoir pris connaissance, à l’autorité de contrôle compétente, c’est-à-dire la CNIL, si la violation en question est susceptible d'engendrer un risque pour vos droits et libertés.

Nous nous engageons également à vous avertir, dans les meilleurs délais, lorsque cette violation est susceptible d’engendrer un risque élevé pour vos droits et libertés. Nous vous communiquerons en outre  les mesures prises pour remédier à la violation de vos données, y compris les mesures pour en atténuer les conséquences.

8\. Modification de la politique de vie privée
----------------------------------------------

Nous pouvons être amenés à modifier la présente politique. S’il s’avérait que ces modifications pouvaient conduire à une diminution de vos droits nous vous en informerons directement selon les moyens de contacts que vous nous avez communiqués.

9\. Contact
-----------

Pour toutes questions, vous pouvez vous adresser à notre service client joignable au : relaiscil@galerieslafayette.com

Par ailleurs, le Groupe Galeries Lafayette a nommé un délégué à la protection des données. Ce dernier est joignable à l’adresse suivante :  [dpo@galerieslafayette.com](mailto:dataprotectionofficer@galerieslafayette.com)  et est propre à traiter les sujets suivants :

\- déposer une réclamation

\- question concernant la présente Politique Vie privée et la confidentialité

-----------------------------

**10.1 Qu'est-ce qu'un "cookie"**  

Un cookie est un fichier déposé sur votre terminal (ordinateur, mobile ou tablette) lors de la visite d'un site ou la consultation d'une publicité. Il a pour but de collecter des informations relatives à votre navigation, afin de vous adresser des services et offres adaptés à votre terminal et à vos centres d’intérêts.

Le choix du client sur le dépôt des cookies est conservé 6 mois. Les Cookies déposés sur le site ont une durée de vie maximale de treize mois.

Lorsque vous visitez notre site internet pour la première fois des cookies sont susceptibles d’être déposés, sous réserve des choix que vous auriez exprimés concernant les cookies.

Nous vous informons du dépôt de ces cookies via le bandeau informatif qui s’affiche à la première ouverture de la page internet consultée. Vous êtes alors informé qu’en cliquant sur le bouton “J’ ACCEPTE” vous donnez votre consentement pour le dépôt de l’ensemble des cookies. Si vous cliquez sur le bouton “JE REFUSE”, aucun cookie ne sera déposé mis à part le cookie enregistrant votre choix de refus.

Vos choix ne sont pas définitifs et peuvent à tout moment être modifiés en adaptant vos paramètres de dépôt des cookies.

Le choix du client sur le dépôt des cookies est conservé 6 mois. Les Cookies déposés sur le site ont une durée de vie maximale de treize mois.

**10.2 Quelles informations collectent les cookies ?**  

Les cookies enregistrent et/ou lisent des fichiers afin d’obtenir des informations qui sont relatives à votre interaction avec le site, et notamment à votre navigation et votre comportement. Ces informations peuvent être : votre adresse IP, les pages visitées, les marques qui vous intéressent, les achats réalisés, etc.

Dans ce cadre, sous réserve de votre accord et/ou du paramétrage choisi, les Galeries Lafayette collectent et traitent tout ou partie des informations suivantes dans le cadre des opérations détaillées ci-dessous :

\> Cookies fonctionnels indispensables à la navigation :

Ces cookies sont des fichiers indispensables à l’affichage et au bon fonctionnement du site. Ils permettent notamment de vous authentifier, de mémoriser les données relatives aux comptes clients, et d’enregistrer les paniers d’achat.

Ces cookies sont automatiquement déposés et il n’est pas possible de paramétrer ou refuser leur dépôt car, sans eux, le site ne pourrait pas s’afficher et/ou fonctionner correctement.

\> Cookies marketing :

Nous sommes susceptibles de faire appel à des sociétés partenaires, pour permettre l’affichage de publicités, de contenus ciblées proposés en fonction de vos centres d’intérêt, des produits que vous aimez qui vous seront affichés sur d’autres sites lors de votre navigation sur Internet (bannières publicitaires).

\> Cookies d'analyse et de performance :

Nous sommes susceptibles de faire appel à des sociétés partenaires, afin d’analyser, de mesurer les audiences et visites de nos sites internet, établir des statistiques et effectuer des contrôles dans le but notamment d’optimiser nos services et / ou améliorer la connaissance client.

\> Cookies de personnalisation :

Nous sommes susceptibles de déposer des cookies permettant de vous recommander des produits ou services que vous êtes susceptible d'apprécier.

Nos partenaires récurrents déposant des cookies sont :

\- Google utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée en fonction de votre navigation et mesurer la performance des campagnes publicitaires sur les outils Google.

\- Bing : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires

\- Criteo utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée en fonction de votre navigation et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- RTB House utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée en fonction de votre navigation.

\- Kwanko utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée en fonction de votre navigation.

\- RemailMe utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée en fonction de votre navigation.

\- Content square : utilise des traceurs afin de mesurer la performance d'audience.

\- AB TASTY : utilise des traceurs afin d’afficher des tests personnalisés et mesurer la performance des campagnes de personnalisation.

\- Target to sell : utilise des traceurs afin d’afficher des recommandations personnalisées sur les produits .

\- Avent media : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- Radvertising : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\-Adventure Conseil : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- TF1 : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- Advertise Me: utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\-Facebook utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires sur les outils facebook.

\- Snapchat : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- Pinterest : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires.

\- TikTok : utilise des traceurs afin d’afficher de la publicité personnalisée et mesurer la performance des campagnes publicitaires

Il est également possible que nous faisions appel à des partenaires ponctuels suivants les opérations commerciales des Galeries Lafayette dont les finalités sont l'affichage de publicités personnalisées et l’analyse des performances des campagnes publicitaires.

**10.3 Comment paramétrer les cookies ?**  

Plusieurs possibilités vous sont offertes pour paramétrer vos préférences en matière de cookies. Tout paramétrage que vous pouvez entreprendre sera cependant susceptible de modifier votre navigation et vos conditions d’accès à certains services nécessitant l’utilisation de cookies : vous ne pourrez plus bénéficier d'un certain nombre de fonctionnalités qui sont néanmoins nécessaires pour naviguer dans certains espaces de notre site. Tel serait le cas si vous tentiez d'accéder à nos contenus ou services qui nécessitent de vous identifier. Tel serait également le cas lorsque nous – et/ou nos partenaires – ne pourrions pas reconnaître, à des fins de compatibilité technique, le type de navigateur utilisé par votre terminal, ses paramètres de langue et d'affichage ou le pays depuis lequel votre terminal semble connecté à internet.

Vous pouvez paramétrer les cookies par les moyens suivants :

\- en configurant directement votre navigateur (Internet Explorer, Chrome, Safari, Mozilla, etc.) pour que les cookies soient enregistrés ou rejetés ;

\- en cliquant sur « je personnalise mes choix » sur le bandeau cookies qui s’affiche lors de votre première visite sur notre site ;

\- en cliquant sur « paramétrage cookies » en bas de page de notre site internet.

[

](#)
